\documentclass{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\signature{Marco Antonio Parra Fernández}
\address{Chillán, Chile \\ +56 9 5629 1334}
\begin{document}
	
	\begin{letter}{}
		
		\opening{Estimado/a señor/a:}
		
		Me dirijo a usted con el propósito de expresar mi interés en oportunidades laborales en su empresa, en áreas enfocadas en análisis de datos y desarrollo web con Python. Como profesional con una sólida formación en Ingeniería Industrial y una amplia experiencia en el campo, me entusiasma la posibilidad de contribuir al éxito de su equipo.
		
		Con más de cinco años de experiencia en el desarrollo de software y gestión de proyectos tecnológicos, he liderado equipos en la industria manufacturera y dirigido proyectos de transferencia tecnológica. Mi enfoque se centra en la mejora continua, con conocimientos aplicados en la gestión de operaciones, planificación y control de la producción. Además, he adquirido habilidades destacadas en análisis de datos y desarrollo web, utilizando Python y otras tecnologías relevantes.
		
		Durante mi carrera profesional, he trabajado en proyectos que combinan conocimientos analíticos de datos con la creación y mantenimiento de aplicaciones web interactivas. Mi experiencia como freelancer especializado en Data Science y Desarrollo Full Stack Web Development me ha permitido desarrollar soluciones innovadoras y visualmente atractivas que cumplen con las especificaciones del usuario.
		
		Estoy convencido de que mi experiencia y habilidades en Python, análisis de datos, y desarrollo web pueden ser de gran valor para su empresa, ayudando a resolver problemas y contribuyendo al logro de los objetivos del equipo. Estoy emocionado por la oportunidad de formar parte de un entorno dinámico y colaborativo como el suyo.
		
		Agradezco su tiempo y consideración al revisar mi solicitud. Quedo a disposición para ampliar cualquier información que considere relevante y para discutir cómo mi perfil puede contribuir al éxito de su empresa.
		
		\closing{Atentamente,}
		
	\end{letter}
\end{document}

