\documentclass{letter}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{geometry}

\geometry{
	left=3cm,
	right=3cm,
	top=2cm,
	bottom=2cm,
}

\signature{Marco Antonio Parra Fernández}
\address{Chillán, Chile \\ +56 9 5629 1334}
\begin{document}
	
	\begin{letter}{}
		
		\opening{Estimado/a señor/a:}
		
		Me dirijo a usted con el propósito de expresar mi interés en oportunidades laborales en su empresa, en áreas que abarquen tanto el análisis de datos y el desarrollo web full-stack con Python, como la gestión de operaciones y la planificación de la producción. Como profesional con una sólida formación en Ingeniería Industrial y una amplia experiencia en el campo, durante 9 años he acumulado experiencia en liderazgo de equipos, gestión de operaciones, planificación de la producción, entre otros aspectos. Además, durante los últimos 5 años me he dedicado a una reconversión laboral enfocada en el análisis de datos y el desarrollo web full-stack con Python. Me entusiasma la posibilidad de contribuir al éxito de su equipo, ya sea en el ámbito de las tecnologías de la información o en la gestión de operaciones, indistintamente.
		
		Mi enfoque se centra en la mejora continua y el aprendizaje constante, manteniéndome al tanto de las últimas tecnologías disponibles en el ámbito de las tecnologías de la información. Durante mi trayectoria, he aplicado mis conocimientos en la gestión de operaciones, planificación y control de la producción, mientras que he cultivado habilidades destacadas en análisis de datos y desarrollo web, utilizando Python y otras tecnologías relevantes. Estoy comprometido con el trabajo en equipo y siempre estoy buscando nuevas formas de optimizar procesos y solucionar problemas de manera eficiente.
		
		Durante mi carrera profesional, he trabajado en proyectos que combinan conocimientos analíticos de datos con la creación y mantenimiento de aplicaciones web interactivas. Mi experiencia como freelancer especializado en Data Science y Desarrollo Full Stack Web Development me ha permitido desarrollar soluciones innovadoras y visualmente atractivas que cumplen con las especificaciones del usuario.
		
		Estoy convencido de que mi experiencia y habilidades en Python, análisis de datos, y desarrollo web pueden ser de gran valor para su empresa, ayudando a resolver problemas y contribuyendo al logro de los objetivos del equipo. Estoy emocionado por la oportunidad de formar parte de un entorno dinámico y colaborativo como el suyo.
		
		Agradezco su tiempo y consideración al revisar mi solicitud. Quedo a disposición para ampliar cualquier información que considere relevante y para discutir cómo mi perfil puede contribuir al éxito de su empresa.
		
		\closing{Atentamente,}
		
	\end{letter}
\end{document}